<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Life on Tatsumi 巽</title>
    <link>https://tatsumin.dev/tags/life/</link>
    <description>Recent content in Life on Tatsumi 巽</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Sun, 17 Nov 2019 21:28:46 +0200</lastBuildDate><atom:link href="https://tatsumin.dev/tags/life/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>渋谷で出会ったサプライズーータイ料理研究所</title>
      <link>https://tatsumin.dev/posts/thai-restaurant-in-shibuya/</link>
      <pubDate>Sun, 17 Nov 2019 21:28:46 +0200</pubDate>
      
      <guid>https://tatsumin.dev/posts/thai-restaurant-in-shibuya/</guid>
      <description>こんにちは。
先月彼女と東京に行きました。
洋服以外、サプライズのおいしい味も見つけました。それは今回おすすめしたいレストラン：タイ料理研究所です。
正直、この店に入ったのは偶然でした。
元々彼女がマレーシア料理食べたくてグーグルさんにたのみましたが、途中でグーグルマップが全然違う方向で指示したんですので、そのマレーシア料理を諦めて、同じく東南アジアのタイ料理屋さんにしました。
店自身は小さくて普通だったんですが、味は想像以上においしかったです。サプライズでブログに書こうと決まりました。
アクセス&amp;nbsp;¶ 店はJR渋谷駅の南口の桜丘町であり、坂道を登って、日本経済大学の渋谷キャンパスもうちょっと前にあります。
メニュー&amp;nbsp;¶ 行ったときはお昼ですので、ランチメニューで注文しました。
メニューでは日本語メインで、英語とタイ語も、写真も付いてて、誰ても分かりやすいと思ういます。
見たとおり、ランチのメインディッシュは1,000円前後です。
オーダーと料理&amp;nbsp;¶ 店員さんはほとんどタイ人ですが、日本語も普通に通じます。
料理についてわからない所もちゃんと説明してくれるので、タイ料理に全然わからなくても大丈夫と思います。
僕は辛いのが好きですから、ゲーン・キィオ・ワン・ガイ（ライス付の鶏肉入りグリーンカレー）にして、
彼女はカオ・マン・ガイ（タイ風ゆで鶏炊き込みご飯）にしました。
メインディッシュの前に来たのはもちろん無料のお茶とおつまみの生春巻き（？）でした。
お茶用のコップもすごくタイ風でいい感じでした。
メインディッシュが来た瞬間は正直二人とも驚きました。なぜなら、量は想像以上の多かったです。渋谷であて千円くらい買える料理の量に思わなかったです（笑）。
僕のグリーンカレーは全然辛くなさそうですが、実は普通の日本人食べれる辛さ以上でした！
それもびっくりしましたが、辛いのが好きな人としても楽しかったです（笑）。
でも辛さだけではなく、グリーンカレー自身の味も、スープにも鶏肉にもちゃんと入りました。
彼女の炊き込みご飯は一口だけ味わってたけど、味はちゃんと付けてておいしかったです。
料理以外の話&amp;nbsp;¶ 食べる途中で、隣に女の人の二人も来ました。二人の話から分かってて、その中の一人はこの店がおいしくて大好きですから、もう一人を連れてきた。
店の中でも、いろんな雑誌のおすすめのポスターはもちろんあったし、この前タイの観光大使務めてる乃木坂46の皆さんのポスターも見えました。
ガッキーだ！
乃木坂さんのポスターの中の一枚
最後&amp;nbsp;¶ 観光なので二回目行けなかったのは残念でした。隣のお姉ちゃんが注文したトムヤムラーメンも美味しそうだし。 ディナーメニューもランチより選択肢が多いので、またチャンスがあれば、是非もう一回行きたいです！</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
